[學生入] 我想講現實&歷史

好多謝香港有你地呢班有良知、有智慧既社會未來。

由頭到尾，今次引渡條例唔係區區一個香港特首決定要立法，大家面對既真Boss係中共。我明白過埋呢條條例之後，中共可見未來對港既策略係：

「唔聽話既領袖，殺一儆百 ，
聽話既，做狗做豬有飯食。
淨返唔順氣既，人可以走，基建土地要留低！
香港係用黎賞賜幫中共既大陸順民。」

今日已經唔再似以前咁，民意、遊行、衝擊、制造麻煩等方法，都唔會令香港政府官員改變，因為佢地依靠既唔係你地既選票，而係中共官員。唔好話100萬，700萬人上街條例都係照過。林鄭就算今次做野，中共搵另一隻狗放入香港政府完全冇難道，立法再黎一次。
我知大家煩緊行動組既野，但你地做既野根本唔會影響大陸政客失去政權，所以上面既人根本唔會理會你。

香港係一個幾百萬人既城市，中國係十幾億人。
睇返全世界既反應就知，香港已死其實係定局。
而香港今日既結果，其實唔關你地年輕人事，係上幾代人既累積落黎既責任，好多有能力既人自己走左或者投共。

我知你地未必聽得入耳，但學生們唔好犧牲自己，本土式勇武抗爭，呢種抗爭無法拯救香港。

世界有好多歷史比大家參考

見好多人講亞美尼亞，呢個國家本身係獨立國家，最近幾年政府都係行民主政制，根本唔似香港現在被中共控制呢個背景。抗議、衝擊呢Ｄ手法，中共今日呢類冇道德既政權只係當Nothing。

當年北愛爾蘭問題，暴力升級到一個點，都係有軍人、裝甲車出場，香港人又唔會北愛有退休老兵既軍事能力經驗，炸到去曼徹斯特、倫敦，就算有，你認為香港人接受到升級至恐怖襲擊？香港人被教育到連煲蠟都接受唔到，長此下去，一定有人自編自導自演，最後大家會連民意都失去。純粹武力解決唔到問題。

1991蘇聯解體，源自惡劣管治後，試過多次經濟崩潰，重點係蘇聯出現新總統下放權力，並經過一連串事件而造成。中國經濟未崩潰，領導更不用多說，何來「天時、地利、人和」
之前東歐多次民主化，每次都係不斷比蘇聯武力鎮壓，直至俄羅斯經濟差到一個點，加上各自治省自行宣佈獨立而分身不暇仲要有西歐照顧，東歐多國至得以民主化。

大國漢國末典，黃巾之亂唔係暴亂咁簡單，係當年黃角數十萬軍隊以宗教形式民變起義，土地範圍點止一個城市，但亦血洗告終。黃角死後各地出現大小民變，大大小小均被血腥鎮壓，東漢為左殺儘新黃巾餘黨，內部分軍權，兵權分散最終各自起義步向三國時代。

而家見到既香港人，係淨係識得孤立自己，每次睇香港都只係內部不和之下單打獨鬥。唔好話香港反果刻會比大陸一攻就爆，連台灣要守都唔係咁易既事。
北韓饑荒過好多次，長期洗腦後，真係冇出現過起義式組織，中共自從六四，已經學左蘇聯解體，明白下敵人既敵人就係朋友。香港相連內地，冇內地做朋友，根本香港死路一條。

講近代，委內瑞拉經濟差到近乎饑荒，亦有周邊民主國家包圍，好多應有條件都齊，新總統自行宣誓，2個政府，美國軍事上亦見唔到會幫。

敍利亞民主軍輸到快全軍陣亡，俄羅斯不停幫獨裁政府，北約(歐美軍)出左幾多手? 你又知幾多? 幾乎沒有，更唔好講外國點幫香港。

平民個腦同你唔一樣，冇你咁有層次，所有國家大部分人類只會顧提升自己的生活，而唔係講理想、講道理，你餵飽佢地就會幫你做野，獨裁國就係識利用呢D養大左既豬狗，同你玩1換1消耗，反對派呢D少數有獨立主見既精英死一個少一個。世界淨返低既係政府入面，或者冇良知但有少少智慧既人渣做leader，或者無知既愚人機械人，中共做既野係邪惡但有效。

現在既香港係死局，你地學生就算為香港犠牲，都只係for拖延時間，六四事件中國全國多地有聲援，趙紫陽收到風叫北京大學生走，留得青山在，最後天安門死左咁多人，30年後既今日又係點? Follow up左D乜野出黎？全世界得返香港一個地方靜坐lor

今日既香港，抵抗既成本高過以前好多，講緊同大陸一樣。只有心中正義，沒有實力的憤怒是毫無意義的。

耶穌出生那年，電話與飛機是不可能的夢，
用智慧、用心血、用時間，研究出千千萬萬個正確的方法並實行後，想要的結果才會出現。

可能你地覺衝擊以外冇野可以做到，每人都知好灰。能力越大，責任越大，未來仲有好多更高層次野可以做。

自己唔好比人捉，你隔離果個唔好比人捉，唔好死。

講咁耐咁即係有咩做？

我淨係知乜嘢都唔做
我過唔到自己果關

而家做既野就係，做可以做既野之餘唔好死，唔好比人捉
未來有一日有power既時侯，你係決定果個。

好多勇士畀班狗沖昏頭腦
成日諗點樣打狗
班狗打極都有
打完最尾咪坐監
用火攻班狗就明正言順開槍
就算唔出火攻班狗照開槍都唔會有事
極權政府打壓起上嚟無所不用其極
你以為開槍會再激起民憤
獨裁者根本視人命為無物
硬碰係不智
但我唔會怪你地

連登仔網上講就兇狠
我幾肯定話做乜乜個啲唔會真係做
但有啲睇完未諗清楚就做
斷送前程

社會咁多人各司其職

林鄭月娥表示，「大學時代都有參與社運，因為希望改變社會，選擇進入體制。」
你勸D豬去變節，佢地唔識。
唔好死，唔好比人拉！

學生們，我知好灰，但要走la